美國薩德系統已抵韓 中國暴跳如雷 揚言就快打仗 後果自己承擔

美國薩德系統已經抵達南韓 中國暴跳如雷 俄羅斯和北韓揚言對美日韓先發制人
薩德抵韓 最快四月服役
2017-03-08

南韓國防部和駐韓美軍司令部七日宣布，薩德飛彈防禦系統發射器等設備，六日起陸續抵達南韓，將儘速部署，制衡北韓飛彈威脅。

南韓薩德系統運作分析

中國嗆美韓 後果自己承擔

〔編譯孫宇青／綜合報導〕為反制不斷試射飛彈和發展核武的北韓，美國和南韓七日正式宣布，將在南韓境內展開用以攔截北韓彈道飛彈的「戰區高空防禦系統（ＴＨＡＡＤ，簡稱薩德）」部署工作，最快一至二個月就能完工，四月便可正式服役。然而，對南韓部署薩德強烈不滿的中國，隨即強調將採取必要措施維護自身安全利益，並揚言「一切後果，由美韓承擔」。

北韓六日從平安北道東倉里向東發射四枚改良版「飛毛腿」中程彈道飛彈，其中三枚落入日本專屬經濟海域（ＥＥＺ），再度引發東北亞情勢緊繃。美國總統川普七日接連與日本首相安倍晉三和南韓代理總統黃教安通話，痛批北韓明目張膽違反聯合國制裁，嚴重挑釁區域和國際社會，「威脅已邁入新階段」。川普除承諾安倍，美方將「百分之百挺日本」，也與黃教安商討應對方案。

七日上午，南韓國防部和駐韓美軍司令部共同宣布，搭載「薩德系統」兩組發射架及部分裝備的C-17運輸機已於六日抵達南韓烏山空軍基地，之後將運往首爾以南的星州基地，並按照相應程序展開組裝，而雷達等其餘裝備也將在一個月內陸續運抵南韓。美軍太平洋司令部在聲明中指出，薩德能強化應對北韓彈道飛彈威脅的防禦能力。於此同時，南韓「中央日報」指出，觀察家認為薩德最快可於一至二個月內完成部署，推估今年四月即可投入實戰。對此，南韓軍方表示，系統何時部署完畢，屬於保密事項，無可奉告。

北韓搗彈同天 設備運抵星洲

在此同時，南韓朝野對政府展開薩德部署的反應截然不同，共同民主黨、國民之黨等在野黨認為，部署薩德有違「憲法程序」。下任總統熱門人選、共同民主黨前黨魁文在寅表示，不能理解為何加速部署薩德，該問題應交由下任政府處理。忠清南道知事安熙正附和道，應先了解民心，不該強行部署。國民之黨前黨魁安哲秀則說，南韓須和美國合作，以應對北韓威脅，但目前最重要的是與中國溝通。

雖然美韓聲稱薩德系統屬防禦性質，僅針對北韓飛彈威脅，但由於薩德亦可將中國納入監控範圍，中方認為此將破壞其安全利益，進而鼓動中國社會抵制南韓演藝活動、企業、旅遊等。中國外交部發言人耿爽七日回應，中方堅決反對美國在南韓境內部署薩德，必要時將採取措施維護自身安全利益，一切後果須由美韓來承擔，中方敦促有關各方停止部署工作，「不要在錯誤道路上愈走愈遠」。

對此，南韓外交部長尹炳世強調，薩德系統的目的在於守護南韓和國民的安

中國抵制無用，薩德已經來了！美軍開始在南韓部署薩德反飛彈系統

南韓多家媒體7日上午發出快訊，證實美軍6日深夜已將薩德反飛彈系統的兩具發射架運抵位於京畿道平澤市的烏山基地，7日已展開部署作業。美軍在南韓部署薩德引發中國強烈反彈，擔心此舉打破區域均衡態勢，同意提供部署用地的樂天企業也遭到中方抵制。如今美韓加快部署腳步，中韓關係可能持續探底。中國與日本媒體也表示，這次美軍薩德裝備入韓，南韓並未知會中方。

南韓《東亞日報》引述消息人士說法，載運薩德系統部分元件的美軍C-17運輸機，6日晚間從德州布利斯堡陸軍基地飛抵南韓的烏山空軍基地，兩具發射架與其他裝備隨即送往駐韓美軍某基地。《東亞日報》推測，包括薩德系統的操作部隊與AN/TPY-2雷達、指揮車與飛彈，近日可能都會運抵南韓。《韓聯社》隨後也發出快訊，稱「國防部已證實薩德入境」。

《東亞日報》引述軍方人士說法，稱「等慶尚北道的星洲高爾夫球場整地完成，薩德系統就會隨即完成部署」。韓聯社引述國防部說法，稱政府會在「完成相關程序」後，才進行薩德的部署作業，以期儘早藉由薩德防禦北韓的核武與飛彈威脅。韓聯社估計，薩德完成部署仍須一到兩個月的時間。

美軍C-17運輸機6日將兩具薩德反飛彈系統的發射架運抵南韓。
美韓兩國是在去年達成部署薩德反飛彈系統的協議，薩德的全稱為「終端高空飛彈防禦系統」（Terminal High Altitude Area Defense），可在來襲中短程彈道飛彈的飛行最終階段予以擊落，屬於一種防禦性武器。但中國擔心薩德若在南韓部署，其所使用的高性能雷達將對中國的安全保障構成威脅，始終抱持反對立場。美軍則宣稱薩德僅有防禦能力，對區域內的其他國家不構成威脅，南韓軍方人士則表示：「此時部署薩德與當前政治環境無關」。

中國外交部發言人耿爽7日對美韓加快部署薩德一事回應：「在薩德問題上的立場，我們是非常明確的。」耿爽說，中方堅決反對美韓在韓國部署薩德系統，堅決採取必要措施維護自身的安全利益。由此產生的一些後果由美韓來承擔。中方再次強烈敦促有關方面停止部署進程，不要在錯誤的道路上越走越遠。

中韓關係陷冰點》南韓部署薩德地點底定 中國：一切後果美韓承擔！

引發中韓關係緊張的美軍「薩德」反飛彈系統，27日傳出樂天集團已同意將位於慶尚北道的星州高爾夫球場作為部署用地。韓聯社稱樂天將在28日與國防部簽訂正式契約，預計今年5到7月就可以完成部署。中國外交部對此表達高度不滿：「將堅決採取必要措施，由此產生的一切後果由美韓承擔！」

據韓聯社報導，樂天集團與南韓國防部去年11月就已達成共識，政府因為看上海拔680公尺、交通便利、附近民宅較少的星洲高爾夫球場，要用京畿道南楊州市的國有地跟樂天進行交換，以利部署「薩德」（THAAD）反飛彈系統，預計今年1月正式簽約。但因中國方面不滿，幾經拖延，樂天董事會27日終於同意此事，28日就會與國防部達成最終協議。
抗議「薩德」的韓國民眾高舉「不要薩德」的標誌。（美聯社）
抗議「薩德」的韓國民眾高舉「不要薩德」的標誌。（美聯社）
韓國國際廣播電台（KBS）稱，在與樂天正式簽訂契約後，國防部將盡量在1個月內完成環評，後續也會根據《駐韓美軍地位協定》（SOFA）向美方轉移土地，預計今年夏天就會完成薩德的相關部署。目前，美國已部署5套薩德反飛彈系統。其中1套在關島，另外4套在德州布利斯堡陸軍基地，今夏送往星洲的薩德系統將從美國本土移轉部署。不過中國因為不滿南韓部署薩德，已經對南韓輸入的商品多所限制，KBS稱樂天也非常擔心可能遭到中方抵制，不滿這項決策的南韓民眾也在首爾的樂天總部外抗議。

中國外交部發言人耿爽27日表示，美韓推進在韓國部署「薩德」反飛彈系統，嚴重破壞地區戰略平衡，嚴重損害包括中國在內的相關國家戰略安全利益，不利於維護朝鮮半島的和平與穩定。遺憾的是，韓方罔顧中方利益關切，執意配合美方加緊推進有關部署進程。中方堅決反對在韓部署「薩德」系統，將採取必要措施維護自身利益，並強調「由此產生的一切後果由美韓承擔」。

薩德（THAAD）的X波段雷達「AN/TPY-2」（US Army@Wikipedia, Public Domain）

新華社稱，「薩德」Ｘ波段雷達的探測範圍半徑可達2千公里，其監控範圍和攔截對象遠超南韓的防衛需要，事實上已把地區內國家置於美國監視之下，是把南韓納入美國的飛彈防禦系統。俄羅斯方面曾將薩德視為「對俄羅斯國家安全的威脅」，新華社也附和此一說法，強調「一國安全不應建立在損害別國安全的基礎上」。

終端高空防禦系統，也稱為「薩德」。（ United States Missile Defense Agency＠wikipedia/public domain）

新華社強調，薩德根本無法保護韓國，甚至不能把首爾納入保護範圍內。因為部署薩德會把南韓推到一個危險境地，「使韓國成為『半島火藥桶』和衝突前沿」。新華社特別點名「某些韓國企業在薩德事件中扮演了不光彩的角色」，「中國民眾恐怕無法容忍某些韓國企業一邊賺著中國人的錢，一邊卻做著傷害中國國家利益的事」，對於樂天的抵制幾乎已是風雨欲來。

北韓要滅國了

BBC觀察：堅持部署「薩德」 中韓經濟前景堪憂？

隨著韓國繼續加速部署美國「薩德」反飛彈武器，中韓經濟關係開始急轉直下。歸根結底是中美地區分歧顯現？

隨著中國政府堅決反對「薩德」的強硬表態，中國民間抵制韓國企業和產品的情緒急劇上升，面臨嚴峻形勢的決不止是向韓國軍方讓地部署「薩德」的樂天集團一家企業。

韓國遊是中國出境遊市場主要路線之一，去年，訪韓中國遊客達400多萬人次。佔中國境外遊人數的10%。在上述環境下首先受到衝擊。

韓國媒體3月3日援引北京消息人士稱，最近中國國家旅遊局向北京多家旅行社下達口頭通知，要求從3月15日起停售隨團遊和個人遊等韓國遊產品。
韓國在中國的樂天集團百貨商店和超市規模龐大
韓國在中國的樂天集團百貨商店和超市規模龐大。
同日，中國國家旅遊局在官網發佈「赴韓國旅遊提示」，提醒遊客近期「中國大陸公民入境韓國濟州島受阻事件急劇增多」，正約見韓國相關機構駐華代表「嚴正交涉」。與此同時，中國旅行社及途牛、同程等在線旅遊代理商紛紛下架韓國旅遊產品。

中國和韓國各航空公司都在觀望對中韓航線的影響，將決定調整赴韓運力。

金融市場、產品和人身安全提示

中韓關係遇冷，韓國股市周五「感冒」下跌，面向中國市場和中國顧客的化妝品生產商、免稅商品零售商、汽車製造商和航空公司是跌幅最大的板塊。

「反韓潮」直擊的目標是為「薩德」供地的樂天集團在中國大陸的公司。作為韓國免稅店行業的龍頭企業，樂天免稅店2016年第一季度的銷售額中有70.8%來自中國遊客的腰包。樂天在天津、瀋陽、威海、成都等中國大城市運營樂天百貨。巨資興建的瀋陽樂天世界去年末停工，正在興建中的成都樂天世界工程前景也難以逆料。

中國東北有民眾在樂天大型超市外打出橫幅，上書「韓國樂天，宣戰中國。樂天支持薩德，馬上滾出中國」。很多中國供貨、銷售商也開始停止和樂天集團的商業合作，將樂天產品下架。

中國社交媒體上傳播在中國南通市出現民眾砸車洩恨的事件，附有一張韓國現代汽車被砸的照片。現代汽車的股價也隨之收跌。

鑒於中國民間反韓情緒急劇上升，韓國駐中國大使館3日在其網站發佈安全提示，提醒在華韓國公民注意人身安全，「提高安全防範意識，盡量避免前往人群密集場所或娛樂場所，與當地人接觸時盡量避免就特定事宜進行不必要的爭論」。

官方餘地？

韓國外交部發表聲明，表示正在核實中國禁止韓國遊的媒體報導。韓國媒體也援引中國旅遊界人士表示，中國旅遊業也因此受損。

而中國外交部發言人耿爽對韓國媒體稱中國「限制赴韓旅遊」表示不知情。他重申「中方對中韓之間的交流與合作持積極開放態度，但這需要有相應的民意基礎和輿論氛圍」。

與此同時，中國商務部發言人孫繼文也表示「歡迎包括韓國企業在內的外國企業來華興業，將始終保護在華外國企業權益，但前提是依法合規」。但他也提到「薩德」問題「嚴重損害中韓民意基礎」。

中韓和中美關係

僅僅兩年前，中韓友好全面急速發展還讓國際人士驚訝：2014年，朴槿惠打破韓國總統後首訪美國、次訪日本的慣例，正式訪華；2015年，中國國家主席習近平首次半島之行回訪韓國而非中國的「血盟」平壤。同年，韓國頂著美國的壓力，積極加入中國籌建的亞投行，朴槿惠還專程參加北京舉行的抗戰勝利70週年閲兵儀式，並受到超規格接待。中國在北韓核問題上支持了聯合國制裁，疏遠平壤。

外界認為，上述外交顯示冷戰後東北亞地緣格局發生深刻變化。美日韓軍事同盟面臨「鏈條崩斷」。

韓國經濟依托中國，安全仰仗美國，近年來，在中美兩大國家基本保持合作為主的背景下，韓國也維持了這一脆弱的平衡。但隨著韓國政府在美國方面壓力下不顧國內激烈的分歧、堅持部署美軍「薩德」反飛彈系統，中韓關係遇冷，平衡似乎又要打破。

對韓國來說，引入「薩德」系統是為防範北和彈道飛彈與核武器威懾；但對中國來說，「薩德」系統無益於防範北韓火炮和短程飛彈，卻置中國的戰略安全於美國的直接威脅之下，打破了東北亞地區戰略均勢。

「薩德」爭議已經超越中韓關係範疇，上升為中美博弈。中國在北韓核問題上雖然支持聯合國制裁，但一直呼籲多邊和美朝（北韓）雙邊對話，反對軍事施壓。美國方面則突出以美日韓軍事同盟來應對北韓核威脅。中國官方的《人民日報》評論稱，韓國部署薩德將自己綁上美國反飛彈「戰車」，「樂天給薩德入韓鋪路是典型的誤國之舉」。

有報導稱，美國官員近日也「譴責」中國對韓國部署「薩德」進行報復的做法。有評論認為，這表明在對華立場上川普政府比歐巴馬政府更強硬。

成件事係咪支那拎支槍指住人，對方問人借件避彈衣笠一笠，支那就覺得人地想襲擊佢?

大陸唔屌個精神病，走去屌個裝cam既正常人

精神病係中國搞出來

美軍要來了

快d打仗啦！好撚想睇支那人被殺

中共又唔睇實自己隻狗

一見到支那段新聞話部署係自己領土係正常
再對比下佢屌韓國
就知係支那管治下既香港已經玩完
支那廿年
香港玩完

唔駛立23
全國法例適用港
無2047問題
香港儲備。。。

呢家係東北喎

共匪邊到可以名正言順打韓國o)

解放軍將領：美國在台灣部署「薩德」之日 就是我們解放台灣之時:

中國「全國政協」十二屆五次會議開幕，南京軍區前副司令王洪光中將在會後接受《環球時報》記者採訪時表示，「美國在台灣部署薩德（飛彈防禦系統）之日，就是我們解放台灣之時！」

在被問到如何看美軍不排除在台灣部署薩德的消息時，王洪光停下腳步;「他敢！我今天把話撂在這，美國在台灣部署薩德之日，就是解放軍解放台灣之時！不光是薩德，包括F-35之類的進攻性武器，他敢在台灣落地！」

美軍「終端高空飛彈防禦系統」（Terminal High Altitude Area Defense）簡稱「薩德」（THAAD），可以對付超音速8倍（8馬赫）以上速度發射的彈道飛彈，在其發射的「終端」（terminal phase）將其擊落。南韓去年決定部署薩德，引發中國強烈抗議。

對於美國在台協會（AIT）新址將派駐陸戰隊的消息，王洪光說：「我勸他們最好不要駐，要不然蔡英文會非常被動，具體很措施我現在不好說。」

王洪光日前曾在一場研討會表示，他判斷2020年前兩岸事衝突「肯定會發生」，解放軍很可能一舉奪取台灣，而且是「以小時計算」。

我國防部長馮世寬2日表示，他不贊成台灣引進「薩德」系統，台灣最重要的是自己防衛自己安全，不要涉入戰爭，「兩個大國戰爭一定有替代性，台灣不能在這種狀況下做無謂犧牲」。

因為thaad根本唔係針對北韓

共匪邊到可以名正言順打韓國呀

解放軍將領：美國在台灣部署「薩德」之日 就是我們解放台灣之時:

中國「全國政協」十二屆五次會議開幕，南京軍區前副司令王洪光中將在會後接受《環球時報》記者採訪時表示，「美國在台灣部署薩德（飛彈防禦系統）之日，就是我們解放台灣之時！」

在被問到如何看美軍不排除在台灣部署薩德的消息時，王洪光停下腳步;「他敢！我今天把話撂在這，美國在台灣部署薩德之日，就是解放軍解放台灣之時！不光是薩德，包括F-35之類的進攻性武器，他敢在台灣落地！」

美軍「終端高空飛彈防禦系統」（Terminal High Altitude Area Defense）簡稱「薩德」（THAAD），可以對付超音速8倍（8馬赫）以上速度發射的彈道飛彈，在其發射的「終端」（terminal phase）將其擊落。南韓去年決定部署薩德，引發中國強烈抗議。

對於美國在台協會（AIT）新址將派駐陸戰隊的消息，王洪光說：「我勸他們最好不要駐，要不然蔡英文會非常被動，具體很措施我現在不好說。」

王洪光日前曾在一場研討會表示，他判斷2020年前兩岸事衝突「肯定會發生」，解放軍很可能一舉奪取台灣，而且是「以小時計算」。

我國防部長馮世寬2日表示，他不贊成台灣引進「薩德」系統，台灣最重要的是自己防衛自己安全，不要涉入戰爭，「兩個大國戰爭一定有替代性，台灣不能在這種狀況下做無謂犧牲」。

所以共匪咪日日提港獨囉。

抵制,中國人唔去咩地方都係宣傳黎

唔好得個講字，支持鄰國打左先

連登支爆
中共開戰

呢兩樣野有生之年都睇唔到

大陸一打的話諗下點係最短時間內起到最多的vault啦

唔記得左大陸起野鐘意偷工減料,肯定唔知幾多百年後再有人打開d vault的時候,入面d人一係死哂一係老早變哂ghoul

係就快

係打就快

我帶路

等睇口交部講完又冇事發生

咁又係
即使去到食樹皮
只要支那狗唔認
都未算支爆既

韓國： 我迫不及待好想玩玩薩德了。

支那有撚本事打咩！ZTE 啱啱先賠錢比美帝！打仗先驅逐所有蝗蟲移民返支那

淨係9講唔做，你唔厭我都厭啦

口交部出聲名未

一野就玩到連咁近既泡菜都反埋 侵侵係OKAY
OBAMA話重返亞洲俾支那攪埋個南海
左膠真係無撚用

即刻打 立刻打 快啲打 唔打正契弟

肥金加一！

抗議「薩德」的韓國民眾高舉「不要薩德」的標誌。

一定係支那侵略者

連唯一強少少嘅導彈都比人廢埋，打條毛咩

自己之前係南海起基地大炮
人地屌佢就話自己保家衛國

唔明點解俄國靜雞雞係中國大陸頭頂上伊爾庫斯克部署沃羅涅日-M雷達監控全中國境內既東風導彈大陸尼聲都唔出一句。

唔打正契弟

中國大陸反對韓國部署美國飛彈防禦系統，但俄羅斯在本土部署俄羅斯版的薩德系統全境監控中國大陸東風飛彈。而東風-41被認為為是中國大陸最新而且最致命的遠程飛彈。

*據網絡引述美國自由亞洲報導，俄羅斯軍方在伊爾庫斯克州部署了新型遠程飛彈預警雷達，被稱為俄版薩德，將監控中國大陸全境飛彈發射。

就在中國大陸近期強烈反對美韓部署薩德反導系統，俄羅斯方面稱，俄羅斯會監控中方飛彈發射。該報導說，俄羅斯悄悄地在中國大陸頭頂上的伊爾庫斯克部署了最先進的遠程預警飛彈雷達。

報導引述俄羅斯“細節”新聞網早前透露，部署在俄羅斯伊爾庫茨克州的烏索利耶-西伯利亞地區的新型遠程飛彈預警雷達，在近日正式開始了俄羅斯軍方戰鬥值班。該雷達基地主要監控向南方向上的中國大陸全境的飛行目標，彈道飛彈發射，甚至還可以監控衛星目標。

據報導稱，該新型遠程飛彈預警雷達被稱為“沃羅涅日-M”，從2015年既開始建造。遠程監視能力達到5000公里。向南俯視中國大陸全境。該部署的動機非常明 顯：專門針對中方的“東風”系列洲際飛彈。俄羅斯曾經提出願意和美軍共建彈道飛彈防禦系統，但是這一計畫直接遭到美軍拒絕。

俄國防部副部長、前空天軍司令奧列格•奧士塔培尼高上將近日對該雷達系統性能評價說：“除了目前先進的性能外，最主要的特點是，該性能可以隨時升級換代，一年後，它的性能將會翻倍。”

俄羅斯RBK電視台報道說：“在伊爾庫斯克新型雷 達的監測下，即使中國大陸境內飛起一隻蒼蠅，也會被我們檢測到。” 報道雖然有些誇張、吹牛，但的確表現了俄羅斯對自己監控中國大陸飛彈能力的信心。

據俄媒體提供視頻顯示，在控制中心的大屏幕地圖上，中國大陸全境內一直到台灣海峽上空飄着各種顏色的點兒代表飛行器，白色的點兒是剛剛起飛的被監測到，藍色的是進一步持續監控的，如果有彈道飛彈發射，屏幕上就會有紅色的點 兒出現。

據媒體報道，中方近日從山西五寨飛彈基地試射的最新型東風-41 洲際彈道飛彈，剛一升空，即被該伊爾庫斯克“沃羅涅日-M”雷達發現，並全程監控。監測結果顯示中方“東風-41”進入太空後突然變軌，原本射向東北方向的飛彈突然變為飛向南海方向，並隨後釋放兩個具有獨立的飛行彈道的分飛彈頭，該技術令俄方頗感震驚。

東風-41被稱為是中國大陸最新而且最致命的遠程飛彈，據公開資料顯示，東風-41飛彈射程可達1.2萬公里，可搭載6-10枚分彈頭，採用多彈頭獨立重返大氣層載具即MIRV技術，從而實現了運載火箭及分彈頭自適應變軌。讓反導系統的效能大為降低。

又粗暴干涉他國內政，嚴重影響他國主權
建議支那唔好再係度說三道四

香港樓價跌一半我都當支爆喇
真係跌一半我食屎又點話

有本事咪整幾枝東風去古巴搞番美國

二^_^

除咗土耳其仲邊有國家咁痴線敢屌俄仔

耿爽個老豆係咪叫耿直？

古巴都開始親美啦

耿爽死左係咪叫耿鬼

諗起德國女性舉旗歡迎難民

哦
咁開火先算

香港又關支那撚事？
不如你話日本窮過北韓當支爆啦
咁就真係永不支爆啦

後果自己責任

全文重點
反韓咩？睇中國劇囉
反日咩？用中國電器囉
反港咩？食中國奶粉囉
反美咩？留係中國咪移民囉

支那人連莊閒都未識分 學下玩制裁

似係北韓同美國夾埋玩野

過一排會不了了之,南韓咪撚理中共

D仔女全部係哂美國做人質
佢地夠膽打咩

自己支導彈指住人就得
人地防你就唔得

共狗同波台笠水狗有咩分別

好煩啊幾時八國聯軍解放支那同香港？

中國同北韓真係全球最on9國家

永遠都得把口